%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\usepackage{etoolbox}

\title{Inéquations et Intervalles}
\date{9/11}
\classe{2\up{nde}12}
\dsnum{DS \no2bis B}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[Union et intersection --- 3 points]
On considère les intervalles $I=\left[-11; 8\right]$ et $J=\left]-\infty; 6\right[$.
Répondre vrai ou faux aux affirmations suivantes.
\begin{multicols}{4}
\begin{enumerate}[a.]
\item  $-13\in I\cup J$
\item  $1\in I\cup J$
\item  $6\in I\cup J$
\item  $14\in I\cup J$
\item  $8\in I\cap J$
\item  $6\in I\cap J$
\item  $2\in I\cap J$
\item  $-13\in I\cap J$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquations --- 6 points]~
\begin{enumerate}
\item Résoudre chacune des inéquations suivantes.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $8x-2\geq 4x+5$
\item $12-x>8$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Résoudre le couple d'inéquations suivantes, et représenter les solutions sous la forme d'un intervalle ou d'une union d'intervalles disjoints.
\[8x-2\geq 4x+5 \text{ et }12-x>8\]
\item Même question avec :
\[8x-2\geq 4x+5 \text{ ou }12-x>8\]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
